【文匯報戰果】 上月內地客入境團勁跌逾九成

2019-10-10

香港文匯報訊（記者 文森）暴力衝擊拖垮本港的旅遊業，多個國際性大型活動因安全考慮而取消香港的行程，最近更有旅行社在暴力示威中被針對，也有旅行社因示威活動而提早關閉門市，經營環境雪上加霜。香港旅遊業議會昨日表示，上月內地入境團旅客人數，和內地入境團登記數字均較去年同期大跌逾九成。該會呼籲香港特區政府早日恢復社會秩序，使旅遊業得以盡早復元。

根據旅遊業議會昨日發佈的外遊市場、入境遊市場的最新統計數字顯示，內地入境團旅客人數2019年1月至9月為140.2646萬人，相比2018年同期的超過133萬人增長5.4%；如單看9月，2019年內地入境團旅客人數僅為10,660人，較去年9月的137,736人下降了92.3%。而9月的內地入境團登記數字則由2018年的4,947個下降至今年的424個，降幅高達91.4%。

旅遊業議會呼籲特區政府盡快恢復社會秩序，使旅遊業得以復元。

旅議會：大型活動取消感惋惜

旅議會表示，暴力示威浪潮持續4個月，多個大型活動因安全考慮而取消，包括原本於今年第四季舉行的香港單車節、香港美酒佳餚巡禮，以及明年第一季國際汽車聯合會舉行的電動方程式賽車香港站賽事。這些大型活動遭取消，嚴重影響香港旅遊業聲譽及國際形象，業界對此大為惋惜。

就有旅行社於近日示威活動中被針對，有旅行社更因示威活動而提早關閉門市，令經營雪上加霜。

旅議會深信旅行社會致力維護出入境旅客和員工的安全，希望正常商業活動不會受妨礙，同時對近日暴力示威急劇升級，令旅遊業首當其衝、深受打擊表示極度遺憾。

[反共聯合陣線][品蔥建議] 現時的當務之急是建立一個內地反賊與香港抗爭人士的溝通渠道